［真人真事/少甜］清風街

老夫已經有好幾年冇寫野，所以如果文筆差咗請大家多多見諒。
另外由於係真人真事我亦冇辦法寫得太精彩，只可以照事實描述。
依本小說已簽約一月中會出版實體書，為咗就個期，除咗頭三章外，大概三至四日更新一次。
最後如果你覺得依個故事似曾相識，勿相認。
Enjoy-

致我的一生最愛，和那段星星閃爍的日子

序

你知道怎麼確認找到了靈魂伴侶嗎？對，就是傳說中一生只會遇到一次的那個人。對我來說是藍色的，就是秋季一望無際的晴空那種蔚藍，只要在一起便能對抗全世界，無論多不如意的事，有你在也覺得能笑著解決。每次看見你也像最初一樣，會緊張會心跳加速，整個世界像糖果一樣是甜甜的，時間好像也模糊了。
也許這不是一個簡單的愛情故事，但這本書記錄的是世上最真實和毫無保留的愛，也紀念我們曾一起這麼心跳過，年輕過，瘋狂過和相愛過。
不知道在70歲的時候，你還記得那對在清風街上手拖手笑著的我們嗎？

第一章 相遇

2018年某天

我叫阿月，是一個不完整的人，要我介紹自己也不知道可以說什麼，30歲，大學畢業後跳來跳去，現時在一間律師樓裏面打雜，做做培訓和文件工作，放工鐘意打吓機、打吓波……像你也像我，更像喪屍。

直到某一天，隔離房的同事Tom對我說「喂，聽講今日新來左兩個靚女新同事，你咪負責Orientation嘅快啲識左介紹來。」

由於Tom出了名吹水唔抹嘴，我便說「啊！小弟盡力但我唔會信到十足十囉，上次你夠同我講個新同事成個林嘉欣咁，欣就欣，欣宜喎，頂你！」
Orientation約了在早上十時，我便坐在培訓室裏面等。門打開了，HR帶著兩位女孩走進來，說「阿月，佢叫Crystal，依位係Jas……（下刪一千字）」

因為我看見Crystal的時候已經失神了，我記得當天，你穿黑色的西裝套裝，長長的啡髮，理智又明亮的一雙單眼皮大眼睛，白潔無暇的肌膚上臥著高高的鼻和小小薄薄的嘴唇，漂亮又帶有幾分高傲。
你伸出手對我說「Nice to meet you 阿月，我叫Crystal。」在那一刻，我知道我已戀愛了。
-------------------------------------------------------------------
芷琪，你知道嗎？我是不相信一見鐘情的，直到遇上你。我記得你對我說過你第一次看見我，便覺得這一個人很有趣，應該可以做朋友的。你不知道的是，我在相遇的第一天，愛的種子已在我心裏慢慢萌芽成長了。

幾正wo屌你！！！！

多謝小弟好耐冇寫多，今晚出第二章

快 屌你 百屌成材

第二章 只能是朋友嗎？

負責公司Orientation的好處很多，大部分的人新進公司的時候也沒有什麼朋友的，你是第一個給他們培訓的，自然便很容易成為朋友，這除了有利在公司「收風」外，對我現在一見鍾情、小鹿亂撞的情況也是十分有利的。

老實說，培訓時說了什麼我一點記憶也沒有了，只記得我經常隔著屏幕偷偷看你，我想你應該沒有發現吧。做完培訓的時候我鼓起勇氣問你：「Crystal，不如一陣一齊食Lunch呀？」

你說：「好呀！不如叫埋Jasmine呀！」

等一下，完全忘記了還有一位新同事的存在，她叫Jasmine，也可以說是一位美人，可是我已被你深深吸引著，真的把她差不多當成完全透明。我心裏想糟糕，Crystal這樣說，第一，可能是覺得我形跡可疑，所以想帶多個朋友。第二，就是我樣衰啦，不想和我單獨吃飯。我說：「好啊，那我多帶一位同事去介紹你哋認識。」（其實後來聽你說了，只是因為Jasmine沒有人陪，所以你才叫她一起去（笑）。）

戥腳人選方面要有一定的準則。唔可以靚仔，我再重複一次，唔可以靚仔過我！還有，最好唔好太悶，因為在我小毒毒性格不知道能否一對二做到「控場」。符合以上人選的我立刻想到I.T.部門的Steve。先不說他那傳統的I.T.毒男外觀，配合他那吹水唔抹嘴的性格，我覺得我找到了最佳人選。

「Steve，食唔食飯呀？」我走入I.T.房裏一邊對他說，一邊欣賞放在他枱頭的高達模型。

「咁好死！平時叫你食飯你實唔去，又話熱又話飽。」Steve用「覺得呢個人相當有嫌疑」的眼神說。

「約咗新同事Crystal同Jasmine，咁你去唔去呀？」我用十拿九穩的語氣說。

「新嗰兩個靚女！去呀！」Steve身體力行，擺出一個狗衝的動作。

我們相約在附近的一間壽司店，午飯時間的中環，人很多，所以我們便拿了籌在門口排隊，排隊時一前一後企，Steve和Jasmine站在我們較後的位置，正好方便我和你對話，我問你：「係呢Crystal，你啱啱畢業第一份工？睇你個樣好後生喎。」

你笑著說：「其實唔後生喇，23喇，啱啱HKU畢業。都唔係嘅，都做過半年實習，係呢，你幾大呀？」

我心想：「PK，如果我同佢講我三張嘢，佢仲唔當我係阿叔？」於是我回答說：「二十到尾到，非常老喇！」

你笑著回答說：「都唔老呀！仲好後生同靚仔！」後來才得知，你最喜歡方中信，若早知便照直說我三十了，可能你還嫌我不夠成熟。

和新同事吃飯也是說來說去客套的話，難道我直接問人家有沒有興趣做我女朋友？但有種人，就是一見面便知道你和她是身處在同一個世界內。對著你我從不需要造作，由我們第一餐飯開始，我已能用最真的自己（我估大概12歲智商到）去和你談天說地。

「有乜嘢超能力係唔怕痛，乜都感受唔到又真實存在？」我問。

「咁……咁……係超人？」你說著的樣子很可愛。

「唔係呀！係Depression！抑鬱症咪乜都Feel唔到囉！」「頂！你好低能！」你作狀打我一下，然後對我笑了。在那餐飯最後，我問了你有沒有男朋友，你告訴我你男朋友在美國。（哎吔，好像又忘記了Steve和Jasmine的存在……）

------------------------------------------------------
芷琪，你知道嗎？一些最小最小的往事往往令我最容易想起，和你吃完晚飯一起在維園走走看朦朧的月光，還有買你最喜愛的糖水，那只有我們一起感受彼此的甜味，你還記起嗎？

第三章 能成為密友大概總帶著愛

2018年夏天
在往後的數個月，我們漸漸成為了好友。我們會和一班人一起吃飯，有時候偶然單獨相處。我記得你有次到我的辦公室找我傾訴，你問：「你知道有無乜方法可以Transfer去美國Office？」

我摸著下巴回答：「去找你男友？」

「係呀，New York嗰邊。」你笑著對我說。

「好，等我Research之鬼幫你搵下。」我拍拍心口對你說。

其實那時候我以為你和男朋友應該是很多年的那種，後來才知道原來你和他已經多年沒見，他在網上和你表白了然後一起。那時候我真的覺得你很傻，居然可以為一個幾年未見面的人做到Transfer這個地步。後來你和那個混蛋分開了（最後證實真的是人渣一名），我們也慢慢變成更親密的好友了，晚上有時候會一整晚互發訊息，那時候我知道你剛分手了不快樂，我會常常在網上找一些無聊的笑話去逗你開心。

「小明跑得好快，有日阿強就同佢講『你跑得咁快同火車鬥快呀？』，點知小明真係跑贏咗，你知唔知點解？」

「咁……小明係車？」你滿臉稚氣的問。

「唔係，係因為小明真係跑得好L快！」

你差不多把飯也吐了。「你個人真係好無聊！」口裏說不，可是我察覺到，在你聽這些無聊笑話的一瞬間，臉上分手的傷感有一刻不見了。
往後數個月我們一直保持這種好友的關係。因為男生們有一個不成文規定，就是不可以對在經歷傷心和分手的女孩子下手，否則必定成為「水泡」，對雙方也不公平，有多喜歡都要忍耐，我不是什麼紳士更可以說是一個混蛋，但這種道理我還是明白和尊重的。所以我們便一直維持這種關係，直到2018年聖誕。

-----------------------------------------------------
芷琪，你知道嗎？在我剛認識你的時候，你那漂亮的臉上總帶有半分孤獨，無論你在笑在哭也能在眼裏看見那絲孤單。這種孤單和這份情感上的保留，在我們最相愛的時候消失了，後來因為我沒有遵守好承諾和帶給你傷害了又慢慢再浮現。如果神再給我一個機會，我這次定會把你的那份孤寂完全治好的。

Lm

第四章 聖誕老人的禮物

時間一轉眼便到了十二月，我對你的感情越來越強烈，但除了我自身的情況令我有些卻步（往後章節會說明），還有我感覺上出現了一位情敵。他叫Dennis，是和你同期進公司的同事，我知道你們是港大的同學，由於你們是同Team所以經常看見你們一起在公司，其他同事也傳出你們是一對的說法，亦看見他在你的社交網絡上多次出現，記得我有幾次我忍耐不了問了你一下：「你同Dennis係咪拍拖呀？」你每次都會笑著對我說：「都話唔係咯，你唔好咁癡線啦！」

十二月中，是公司的聖誕派對，派對在中環高級的餐廳舉行，我坐在好友兼同事Kenny的身旁，一邊數著食物有多難吃：「頂，夜晚流流食點心仲要鬼咁難食！」

Kenny說：「係喎，仲要鬼死咁細碟，陣間可能要自己落去補返個老麥先夠飽。」

我說：「算啦，由佢，飲多啲酒同等抽獎。」

其實一般公司聖誕派對都是頗悶的，主要是老細等高層也在，沒有人會盡情玩樂，同事之間在說說客套話。我們這張枱沒有人中獎，但我看見了坐在另一張枱的你抽中了一枝好像挺高級的簽名筆，也替你快樂。

「好L悶呀！阿月你不如幫手約啲女去唱K啦！」Kenny忽然大叫，把坐在旁邊的老秘書嚇到彈了一下。

「係喎，約Crystal一齊唱K都好喎，上次佢講過讀書嗰陣時有參加過歌唱比賽，唱歌一定好好聽。」我心想。「好呀！等奴才幫你問下，Kenny爺。」

我在會場四周走來走去，那一刻我覺得自己像夜總會的媽媽生一樣，四周為Kenny爺約女唱K。我找了數個不同的男女同事，可是最重要的女主角卻找不到。

「快啲行啦，齊人去銅鑼灣唱K，唔想再見到啲老細喇！」Kenny有點醉醺醺地在餐廳門口說。

終於在我們正準備離開時碰見你和Dennis，我問：「Hey Crystal，有無興趣一齊唱K呀？我哋而家成班一齊去銅鑼灣呀！」

你匆忙的回應說：「而家真係唔得呀，要返Office做埋啲手尾，我做完過嚟搵你哋？」

我回答說：「好呀！不見不散。」

之後Kenny從後面搭搭我膊頭說：「唔好阻住人扑嘢啦，要燒春袋。」那刻，聽了Kenny的說話我確是有點擔心，可是我只能裝作沒什麼的示意大家一起出發。

到了K房以後，大家分開一個個不同的「小圈子」玩，比較熟的同事便會坐在一起聊天和喝酒，反而剛剛最大聲的Kenny爺坐在一角默不作聲，我見他好像有點寂寞，便主動把他拉到坐在我旁邊的Tracy身邊。介紹返，Tracy是一個二十出頭的年輕美女。和我差不多同期加入公司，由於大家也是連登子女，很快便成為死黨，是一位豪邁型的美女。

「喂，Kenny爺你唔係怕醜呀嘛，K就你叫唱嘅，依家見到咁多女就淆底。」我用恥笑的語氣對他說。

「咪係囉Kenny，唔係連我你都淆呀嘛！」Tracy笑說。如是者我們便三個人形成了自己的圈子玩了起來，時間一直過，其實我一直心不在焉看著門口等你。

望穿秋水，門口打開了，穿著毛衣和連身裙的你對我笑了、揮一揮了手，你的樣子有一點疲累可是仍是十分美麗，我想必定是工作累了。Dennis跟在你後面也進入了K房，Kenny細聲跟在我耳邊說：「你睇Crystal個樣幾攰，啱啱一定好激烈。」我惱怒地瞪了Kenny一下，不知情的Kenny發現勢色不對便自動收聲了。

你和Dennis坐在了我的對面，是U字型位置的最遠的位置，我和你整晚也可以垂直對望，卻無法和你聊天，那我只好靜靜地坐著偷看你和聽你唱歌，你的聲線很好聽，是那種溫柔而不賣弄唱功的唱法，若一定要我拿一個歌手來比喻的話，我會說是有點像陳綺貞的少女和溫暖，是那種悠揚的旋律，像下著微微細雨的春天。

在你唱歌的時候我會偷偷的看你，其實亦發現了你有悄悄的看回來，不知道是那種中學課室裏互有好感而偷偷對望，還是你覺得怎麼我一直在看你覺得很奇怪，怎樣也好，我反正是相信前者了。在臨走的時候來了一首合唱歌，我把咪高峰拿起了，亦看見你主動拿起了咪高峰準備和我合唱，可是這時候Tracy也把另外一把咪高峰拿起了，對著我說：「我想和你合唱依首歌。」我看見你有點失望和害羞地把咪高峰悄悄放下。後來才聽你說你以為Tracy是我的女朋友……

那晚在「散Band」告別的時候，我看著你嬌小的背影，對聖誕老人許下心願要把你追到。

----------------------------------------------------------
芷琪，還記得那晚我們最後沒能好好合唱的歌嗎？
周杰倫 & Lara——《珊瑚海》

第五章 曖昧是又甜又酸的

經過聖誕晚會後，我的追求攻勢比之前猛烈了，除了經常約你單獨吃飯之外，也經常有意無意地走過你的位置去玩玩。最喜歡的藉口是「Hey Crystal，啱啱經過落去買杯啡，順便買杯畀你」。你每次多忙都會看著我笑說「下次一定到我呀！」，而你又是一個很怕欠人家東西的人，所以每次也會在隔天你有空的時候帶我去買珍珠奶茶，那我便可以用一杯飲品的借口見你兩次了。

在這段時間，你經常主動來我辦公室偷偷「蛇王」打機，你有時會坐在我旁邊的位置上玩手機。「你玩緊乜呀？」我邊工作邊問你。

「《王者》呀！乜你咁Out，唔玩手遊咩？」你把電話拿到我的面前，嘗試對我解釋這遊戲怎麼玩，無意間你失了一點平衡，差不多和我面貼面，我心跳得很快，很想就這樣親下去，可是不知道你怎樣想，亦怕被告辦公室性騷擾，所以我便退後一點了，然後對你說：「我有玩《英雄聯盟》，我知點玩㗎傻妹！」

你便裝作咋一咋舌頭說：「好叻咩！」最後為了和你多一點時間相處，我也在電話上裝了同一款遊戲，有空便一起在辦公室或家裏玩。

這樣甜的日子亦有酸的時候，每次看你的社交網絡，也看見你和不同的男生玩得很熟的感覺，當中更常看見Dennis的蹤影，我會開解自己說可能是你男仔頭的性格比較吸引男性朋友吧，可是很難免和想到自己其實只是其中一隻兵。

日子一直維持這樣，像一個半熟的橙，又酸又甜。直到有天我對你說：「今晚有籃球比賽打，有無興趣嚟參觀下，依位小姐？」
-------------------------------------------------------------------------

芷琪，你還記得那段像高中生互有好感卻雙方也不敢踏前一步的感覺嗎？我們就像遠亦近，在患得患失之間徘徊，那是一個美好的冬天。

lm

推 好睇

要繼續出呀

今晚出

冇嘅

Sorry 唔記得咗晏啲出🤦🏻‍♂️🙏🏻

第六章 廟街愛情故事

2019年2月20日

「好呀，橫掂今日都唔洗OT，喺邊度打？」你有點期待的對著我說。

「葵涌，遠係有啲遠，打完之後我哋一齊搭的士出返市區食飯。上次咪講過你無去過廟街嘅，不如去食煲仔飯？」我問。

「好呀！好耐無食煲仔飯，而且冬天食一流。」你露出一個可愛流口水的樣子。

放工後，我們便前後腳相約在公司附近等，然後一起出發到葵涌，由於大家都在中環上班，我的好友兼隊友「英文人」Martin（因為他真的不懂說中文）也和我們會合。

差不多到達球場的時候，我們要橫過一條大馬路，此時Martin便說了一段話，可說是本季最漂亮的助攻，「Hey Crystal, do you know how can you tell if a guy truly treats you well and cares about you? You see when we cross the road, the cars are coming from the right hand side right? Moon just switched to your right hand side to look after you. That’s how you can tell.」我們聽著傻傻地笑了，我心想Martin不愧為我們隊中的皇牌，場內外助攻也很厲害。

那晚的比賽我們很順利便贏了，隊友們在有靚女打氣的情況下，打得比平時更落力，我的最好朋友Benny更不斷傳球給我製造機會表演，而我也會偷偷看場邊，你緊張的打氣樣子讓我想起了《男兒當入樽》的晴子小姐。比賽完結後，我們一起出發往廟街。

那是十分寒冷的一個晚上，冬天的空氣裏發出淡淡的詩意，我們逛了一會便進了一間看來十分地道的餐廳，聽了點菜阿姐的介紹，我們便叫了兩個煲仔飯和一支大啤酒大快朵頤起來。「飯有飯味，臘味有臘味味，再加上美人和酒，大王無話可說。」我滿足地說。

你用幸福的笑容看著我，然後為我添了點酒，「大王你滿意就好了，不過其實鹹咗少少之外，又真係幾正。」喝了點酒的你，臉上紅紅的有點可愛。

我說：「哈哈，你飲咗酒之後紅紅地成個蘋果咁，好得意。」說罷我便用右手在你的臉上輕輕搣了一下。

你裝不滿意地用金魚嘴說：「咁你即係意思話我肥啦！」我不知道為什麼什麼東西也能令女生聯想到是自己肥，只記得那餐飯我們吃得很快樂。

飯後我們一起在廟街上走走，你穿了一件杏色的大褸，由於天氣寒冷，你把手放進大褸的口袋裏，我一邊走一邊偷看你的側面，很美……忽然不知是哪裏來的勇氣再加上酒精的鼓勵，我捉著你的手說：「芷琪，我件衛衣無袋，雙手好凍，可唔可以畀我拖住你一陣，就行完依條廟街為止？」

你臉頰通紅，看著我的眼睛說：「咁咁咁……都可以嘅，不過你猜贏咗我先得！」

我心諗「唔係呱，咁大件事用包剪揼來做決定？好彩朕由小學起訓練，贏面唔錯」。我便用堅決的眼神看著你說：「好！一鋪定勝負。」「神啊！請讓我贏吧！」

「三，二，一！」「Yes！」我忍不了大聲把勝利的喜悅叫了出來。你有點害羞地張開從大褸中取出的右手，示意我可以拖著。

這一刻，我終於和你十指緊扣。你故意把通紅的面頰側向一邊對我說：「你隻手好濕呀。」我慌張地回應：「我好緊張呀，小姐。」

我一直覺得用左手把你拖著是最幸福的，因為這樣你是最接近我的心跳。
你的手心很暖，拖著彼此後我們也很緊張，大家沒有說話走了一段路，你率先打破了緊張的氣氛。「嘩！廟街依種地鋪卡拉OK，係咪鹹濕嘢嚟㗎，門口張相嘅姨姨咁老，真係會有人幫襯咩？」

我笑著回答你：「依啲係阿伯跳茶舞嘅地方，應該唔係有乜嘢呱！」我們就這樣邊走邊笑一邊拖著，差不多走完整條廟街，最後在占卜店前停了下來。

我們問了愛情，塔羅牌說我們的愛情會是深刻卻困難的，但只要我們堅持，定可走到盡頭。其實我們那時也不太相信，可是現在想起來可能有它的道理。

占卜後我們到了一間榴槤專賣甜品店吃甜品，我是不吃榴槤的，但我記得你說過十分喜歡吃，我便硬把你拖到去吃了。我逗笑邊看著你吃，邊說著：「好臭！好臭！」你不好意思的說：「咁你錫唔錫呀？」你用手指著嘴。

「可以錫？」我把臉貼了上來。「作死呀！你就想！」你用手輕輕打了我的頭一下。

最後，我們一直拖著走到尖沙咀，我和你擁抱了然後送了你回家。第二天，我們在辦公室和海傍接吻了。由那一刻起，我們正式成為情侶。

-----------------------------------------------------------
芷琪，你還記得那一起心跳的一晚嗎？還記得在海傍邊的接吻？你對我說我的接吻技巧只有50分，然後主動地再和我法式濕吻，叫我模仿一次，那些技巧我到現在也沒有忘記，也再沒有用過在其他人身上了……
那天晚上買了的得力素，你在上面寫了「阿門阿前一棵葡萄樹，一步一步的往上爬」。那空盒至今還在我工作枱頭，揮之不去。

好有feel

多謝支持

雖然未拍過拖 但靠文字都可以體會到逐步逐步變成情侶嘅一點一滴 好睇

但依個唔係普通愛情故事🤦🏻‍♂️，你睇落去就知

第七章 辦公室應否談戀愛？

關於辦公室應否談戀愛這件事，我想我還是舉手贊成的，因為好處比壞處真的多太多了，除了少量的三姑六婆流言外，也盡是甜蜜的回憶小節。哦！還有關於那些流言說我喜歡芷琪你，我想我要澄清一下，那是真的。

我們會互相在大家的辦公室枱上偷偷留下一些小字條、禮物和插畫，最喜歡你畫給我的小豬，然後在旁邊寫給我小小的心意，像是「今天也要加油喔！」或是「I miss you！」。老實說連工作效率都增加了不少，我們亦會輪流買早餐，然後找一個沒有人看到的小角落一起享受那甜蜜的時光。

每當你工作累了或想我的時候，便會發訊息給我「Stairs?」。由於我們不是在同一個樓層工作，連接兩層的後樓梯便成為我們「幽會」的地方。
我習慣收到你的訊息後，用九秒九保特般的速度飛奔到後樓梯，目的就是為了可以趕上看你從樓梯下來的樣子。你每次慢慢沿著樓梯下來時，簡直有如迪士尼的公主般；就連殘舊的後樓梯，仿佛也被你的美麗變成了水晶天梯；你愛穿的連身長裙，在我眼中也成了豪華的晚禮服。

你飛撲向我說：「豬，過嚟錫啖先。」我們每次都在後樓梯相擁和接吻，你會對我訴說工作中不如意的事，返回工作前你總會說：「多謝你，依家又Sweet同開心返，可以再努力奮鬥喇！」所以各位老細看到這裏也明白應該多多鼓勵辦公室戀愛吧？

午餐和晚餐也是約會的好時機，我們會一起找一些好吃又特別的餐廳，然後「前後腳」在不被同事發現下出發，這樣偷偷的約會有一種莫明其妙的刺激感。「黃小姐，你咁鐘意食辣嘢，我再繼續同你Date我怕我屎忽不保。」我邊吃著麻辣煲時對你笑說。「咁你要屎忽定係我呀？」你用一個帶有挑逗性的眼神回應我，還在枱下對我使用「Leg Trick」，就是輕輕的用腳掃了我一下。叔叔不行了！

--------------------------------------------------------------------------------
芷琪，你還記得一個月的時候我送了你一條Tiffany心鎖頸鏈嗎？你說一個月沒什麼大不了，不用送，可是我還是看得出你很珍惜這件「定情信物」。因為從當天起，你差不多每天也戴著。

Dear Crystal,
5 Reasons Why you deserve a gift —
1. Although you make me mad from time to time, you always make me smile.
2. 你太蝕。
3. You are a keeper and I wanna keep you to myself with a love lock.
4. You said one month anniversary is no big deal but you have a sweetheart lover.
5. I Love You!

With All My Heart,
Moon

快啲啦屌on99

第八章 最美的一天

一起大概一個月後，我們取了一天假期去玩。早上，吃了早餐後便決定去又一城看看電影和吃個飯。我們選了一套叫《真寵》的電影，早上的電影院人不多，方便我在黑暗的環境不斷偷偷吻你。「喂喂，你個衰仔，睇戲定抽水呀？」你細聲的說怕吵到別人。

「咁梗係抽水重要啦！」說罷我又在你的臉上吻了一下然後說：「其實套劇入面啲女人都幾恐怖，為咗上位不擇手段，你會唔會都咁對我㗎？」
你用開玩笑的聲線說：「咁就睇你有無對我唔住啦，如果有……你就知死！」

看完戲後我帶你去了城大飯堂「品香樓」吃飯，和一起去附近走走參觀我的母校。其實說是母校也不真的算是，因為我是在澳洲讀書的，只是作為交換生讀了半年多。「係喎Crystal，咁一陣你想去邊呀？」我們邊在城大閒逛邊談。

「你最近對我咁好，畀你揀啦！」你說。

「真係去邊都得？」我瞪大雙眼認真地問。

「係呀，呃你做乜？」你帶有懷疑的目光說。

「咁我要去漫春天！」我很興奮。

「乜嚟㗎？」你的目光更帶懷疑。

「你無睇過《志明與春嬌》？」我有點驚訝地問。

「無呀，好出奇咩。」你鼓起泡腮的樣子很可愛。

「咁等哥哥帶你去見識下啦。」我懷有不軌企圖地笑說。

說罷我們便手拖手往九龍塘方向出發，接近目的地的時候你開始發現「漫春天」的真身，「你條友仔！」你兩頰通紅的望著我說。「嗱！你話我想去邊都OK㗎！不過你想走我都唔會勉強你。」我看著你害羞的臉說。

「咁我應承咗你，好啦……」你害羞得不敢直視著我。

漫春天的房間很大，是那種古典又有點氣派的感覺，我們進入房間後立刻熱吻了起來，我把你壓在床上，一邊接吻一邊用手把你的衣服解開，我用手慢慢向下撫摸，你敏感的身體開始不由自主地抽搐，你一邊吻著我一邊細聲對我說「我想要」。我把褲子脫下，然後輕輕的進入了你的身體，你有著完美的曲線，可愛的臉孔和嬌小的身軀下有著魔鬼般的不合比例的身材。在那兩小時，我們互相享受著大家的溫柔，那不是一種原始的性慾，更像是兩人靈魂的交流。

大戰三個回合後，我們也累了，便一起浸在浴缸裏休息，我用雙手從後抱著你的纖腰，你放鬆地倚在我身上，然後一起說了對未來的種種盼望，體力回復後，便再出發到下一站。

離開的時候已經是傍晚了，手拖手走到九龍城吃晚飯，夕陽下的九龍城很美，有一種八十年代香港的美感。這時心裏有一種奇怪的想法，想帶著你到八十年代一起過上一種簡單的生活。

晚飯後乘巴士送你回西營盤的家。不知道你會不會也有這樣的感覺，和愛的人坐巴士是非常浪漫和幸福的，你就這樣靜靜地靠在我的肩膊上一起聽著同樣的歌，真希望那巴士可以永遠不停站，讓我們能繾綣一輩子。
最後，在你家樓下的樓梯擁吻了很久很久才不捨的道別，我在對面馬路一直看著那舊舊的公寓，直到看見你房間的燈光後，我才放心悄悄地離去。

--------------------------------------------------------------------------
芷琪，還記得我在浴缸抱著你問：「不知道十年後的我們會變成什麼樣子？我們還會這樣浪漫的在浴缸相擁嗎？」你說十年後的事就讓緣分和命運來決定吧。那一刻我仿佛隱約在你眼內看到一絲悲傷，我在你耳旁輕輕唱了《天下無雙》，希望讓你了解到世上有一些愛是絕對和永恆的。

G持

第九章 那些星星閃閃的日子

每段愛情總有著不同的色彩和感覺，有的像火燄一樣熾熱，有的像細水一般長流。而我們的愛情卻像是一股微涼的風，既舒服又自然。我們從不需要特別去找共同興趣或話題，只要靜靜的在大家身邊，便會覺得一切也十分美好。

而上天好像特意給機會讓我們製造一些畢生難忘的回憶。在一個平靜的週末，我們決定追趕冬天的尾巴，一起去行山，做運動。

那是一個頗清涼的早上，剛剛上山的時候還是陽光明媚，可是走到了一半後忽然下起了大雨，那不是一般的大雨，是像你把家中的花灑調校到最高水力，然後直接往頭射的那種。「救命呀！哈哈哈！」全身濕透的你邊走邊笑邊叫。

「依家兩頭唔到岸，我哋快啲衝去前面睇下有無屋簷避下先！」說罷，我便拖著你在雨下狂奔。

「有喇，快啲過去！」你指著前面的涼亭。涼亭內還有幾個行山客，他們看著我倆小口全身濕透，像落湯雞一樣也忍不住笑了。

「好凍呀呀呀……」濕透了的你不停在顫抖，我用毛巾盡量把你擦乾，然後緊緊抱著你，希望你可以溫暖一些。

「多謝你呀，豬……」然後你把頭貼在我的胸口上，輕輕說了一句「我愛你」。聽到那一刻我整個人像雪糕一樣融化了。

我說：「豬，你講乜嘢話？聽唔清楚，可唔可以講多次？」

你繼續抱著我說：「聽唔到就算啦，哈！」那是你第一次對我說「我愛你」，我一輩子也會記得這一秒。

我們在涼亭等了好久好久，可是雨還是沒有停下，我用陰森的聲線說：「你仲記唔記得日本嗰套《世界奇妙物語》？依個時候，其中一個人會開始講故仔，然之後……」那時天陰陰，十分寒冷加上暴雨確實有恐怖故事的氣氛。

怕看恐怖片的你大力搣了我的手臂一下說：「唔好再講喇，死人頭！」差不多等了半小時，雨還是沒有半點要停的跡象，於是我們決定經原路跑下山。不知是天公造美還是不造美，我們拖手跑下山途中忽然停雨了。

「哈哈，總之等多陣。」被雨溶了妝的你還是一樣漂亮，我忽然一手把你抱過來，然後在沒有人的行山徑上和你熱吻了起來。

若然有人告訴你們真正的快樂是不存在的，你們大可以叫他來找我，只要我給他看看我們星星日子剪成的十秒短片，便可證明真正的快樂是確確實實存在在這世上的，只是不一定永恆……

你走後，我每次聽到「最美的不是下雨天，是曾與你躲過雨的屋簷」，也會不自覺地眼紅紅。

--------------------------------------------------------------------------
芷琪，還記得我們家第一個「兒子」鱷魚仔的誕生日嗎？我們在海洋公園玩遊戲把它贏了回來，那天藍天白雲，你抱著它在纜車上對著我溫馨的微笑，在那一刻，我確定找到了靈魂伴侶，暗裏對自己許下承諾要愛你一輩子。

第十章 在遇見你前的我

我是一個混蛋。所以說這不是一個普通的純愛故事，而是一個天使，甘願為了一個只喜歡幻想的人而降落凡間，相識相戀兩情不自拔地相愛。可是凡人本來就不能和天使相愛，妄想有童話的結局，結果卻是導致天使受到折翼般的傷害。

當年20歲左右出頭的我是一位過分自信的人，愛寫作，愛運動，還交了一個那時候覺得十分完美的女友，以為自己能擁抱整個世界。好景不常，也是老掉牙的情節「Come on James」令我成為「綠帽俠」。

大受打擊的我患了抑鬱症幾年時間，那幾年什麼也感受不了，更不相信愛情。在機緣巧合下重遇中學時認識的一位女孩，覺得她人很好，便順從父母的意思結婚了。

可是沒有愛，最基本的條件，婚姻難以維持。一年後，雙方都意識到這個問題，嘗試希望用小朋友來解決，但還是缺少了最基本的元素。

所以在我遇上你之前，我覺得自己是一個失敗的人，有一個充滿缺憾的人生和失敗的婚姻。直到我們的命運交會了，我才再次相信愛情和意識到可能現在改變還未太遲。無論怎樣說，我還是一個欺騙了你的混蛋。

第十一章 告白和掙扎

在我們拍拖了大概三至四個月，期間我說了幾個謊言去掩飾我自身的狀況，可是我覺得這樣下去，對你不公平。所以便約了你放工在中環海傍坦白一切。

我們一起往中環海傍方向走，由於我們會經常下班後在那裏吹吹海風和喝一杯，所以目的地上是沒有什麼特別的。可是女人的直覺真的十分靈敏，你有點擔心地問：「Puppy，你無事嗎？今日好似好唔開心咁嘅？」我心情沉重地說：「我有啲嘢想同你講，搵個位坐低再講。」

那時已經大概晚上九時，海傍人流十分稀疏，我們找了一張長椅子坐了下來，我把雙手放在你的手心上，看著你的眼睛說：「對唔住，芷琪，其實我結咗婚。」你冷靜的對我說：「其實我之前聽其他人喺公司講過，但我唔信，咁Detail係乜？你講。」我把自己的情況一五一十地告訴了你，我們沉默了很久很久，然後各自也哭了，那晚你對我說了第一次分手。

往後的數個星期大家都十分難過，你說你明白亦能感受到我的愛是真的，可是我真的騙了你，令你陷入了難堪的位置上。而我也明白，你沒有可能無了期的等我。

最後經過我不斷的苦苦哀求和承諾下，你被我的誠意感動了，決定給我們一個限期，若我在十一月你生日前我還不是單身，你就要離開。

----------------------------------------------------------------------------------
芷琪，我想為我說了的謊言再次道歉，我是害怕你知道真相後會離開我，所以說了一個又一個的謊言，對不起。
我在告訴你一切後，發了誓無論事情大小也不會再對你說謊，雖然後來有一些承諾無法遵守，但我真的從那時開始對我們的每件事情也坦誠和傾盡全力。大家都知道，接下來的路不會容易。

人真係好貪心
好有共鳴阿ching

想講，好好睇啊，作者你要好好寫落去，唔想最後爛尾，加油💪🏻💪🏻
但點解關清風街事？

晏啲出文，多謝支持

第十二章 清風街

往後的數星期，我們再慢慢地建立了信任，相愛的人就是這樣，不管風吹雨打，只要懷著信心，還是可以一步步走下去。

為了爭取更多的時間見面和相處，你決定從原來和朋友夾租的西營盤搬出去。我們在港島沿線看了大大小小不同的公寓，最後選了一個在天后清風街的一人公寓，雖然價錢是有一點超出預算，可是你十分喜歡那個單位，第一眼看見你便告訴我：「依度又光猛同空間感好正呀，我鐘意！」我笑著回答：「係唔錯，睇咗咁多間依間最正，離地鐵站唔遠，而且樓下好多嘢食，就依間啦！」

我們選了一個週末搬進去，把行李從舊居用GoGoVan搬到新居後，我們便開始進行清潔和家具擺設。

「喂喂Crystal，個化妝箱擺喺邊度好呀？」我問。

「你鐘意啦，我相信你嘅眼光！」你一邊清潔一邊對我說。

「咁依度啦！」我把它放在窗台上。「咁又唔好，嗱，放依度咪幾好。」你滿意的說。

我邊放置下一件家品邊說：「頂！次次都係咁，同食嘢一樣，通常都話自己係小女人，叫我揀，但結果都係自己揀。算，就係鐘意你夠性格！」

你裝作可愛把食指放在臉上說：「乜呀，咁人哋係小女人呀嘛！」其實，又真的挺可愛。

把我們的愛巢擺設和清潔得七七八八時已接近黃昏，我們決定先一起洗個澡再去買餸煮晚飯。

新居的浴室十分細小，我們兩人迫在一個狹窄的角落內一同用花灑洗澡，在這麼細小的空間內看著你，我忍不住開始對你上下其手。「呀……唔好啦……依度咁窄，一陣食完飯先啦……呀……我畀個Surprise你……」聽到驚喜，我立刻冷靜下來，再用九秒九的時間洗完澡和你一起去買餸。

由於那個時候的我們是下廚初哥（後來你因為練習已變成了米芝蓮大廚），我們便煮了簡單溫馨的晚餐，吃了新居的「開年飯」。

飯後由於一整天的搬屋辛勞，我們無力地躺在床上，忽然你鬼馬地對我說：「你瞇埋眼先。」女主人這樣叫到，做奴才的當然照做。

忽然我感覺到被鋪下的「孖煙通」被脫下，然後一股舒服的溫暖包住了我，我忍不了「啊……」一聲地叫了，我把被鋪打開，看見你用用性感妖艷的眼神對我說：「鐘唔鐘意呀？」想不到平日可愛正經的你有這樣的一面，我不受控地說：「呀……鐘……」「咁都仲忍到我仲係男人嚟嘅！」就這樣我們便在新居進行了第一次的靈魂交流。

快樂後你躺在我的懷內靜靜休息著，由新居的床頭可以看見山上的學校，偶然會聽見電車走過的路軌聲，看著你幸福的臉，我用手指在你胸口上簽了個名。「做乜呀豬？」你用快樂和溫柔的語氣問我。

「我啱啱喺你身上簽咗合同，從今以後此身體只屬於我，不可被第三方使用。」我深情的看著你說。

「好，但你都要一樣，以後只屬於我一個。」說罷你用食指在我胸口上也簽了個名字，再吻了我一下。

「你會愛我幾耐㗎？」你把頭埋在我的懷內問。

「一生就夠啦，若下世都係我，我驚你會問，到70歲再討論我哋續唔續約。」我認真地說。

你久久沒有說話，然後眼泛淚光的對我說：「你啱啱講嘅嘢，係我聽過最浪漫嘅話，我愛你，一生一世……」我們在床上一直擁吻了很久很久……

-------------------------------------------------------------------
芷琪，你知道嗎？在你搬進天后之前，我對於這區是沒有什麼認識的，頂多也是在大坑和朋友吃個晚飯。從你說出一句「天后住天后」後，我便愛上了「她」的一切。街角的點心店，樓上我們最愛的泰式按摩院，你最愛我送你花的花店，還有清風街上的一切，是你也是我。
還有，那天你在我身上簽下的合同，到了執筆的今天，我還是沒有違約。

一齊住嘅地方，多謝支持✌🏻

好似係sad ending....

呢個世界從來都唔會有Happy ending

live左仆街

聽晚出，今日忙到hi hi

第十三章 首爾還是漢城

2019年中

我們決定一起去首爾旅行，選首爾的原因是我們只有一星期假期，而你從來沒有去過韓國。我們滿心期待地一起在辦公室裏訂了酒店和機票，然後回家計劃行程。「嗱，我都話你同啲港女一樣鐘意韓流㗎啦。」我在查看首爾旅遊景點時笑說。

「頂，你有份揀㗎，阿叔。」你在我的手臂上咬了一口，再很有滿足感地繼續計劃行程。古語有云「未出發先興奮」，可以和深愛的人結伴旅行，就算只是一起規劃行程已經是個十分快樂的過程。

在出發前的一晚我們還去迪士尼看了Ed Sheeran的露天演唱會，你對我說這是你第一次到迪士尼，興奮地在門口拉著我拍了不少合照。那晚我們在星空下聽著浪漫的音樂，一邊抱著彼此一邊起舞，是充滿幸福和快樂的一晚。

第二天，我們一早出發到機場，在閘口等飛機的時候，你說：「不如一齊影個閘口牌呀！」

我笑說：「乜你咁『娘』㗎，好啦好啦！」我們在閘口牌前鬼五馬六做了許多不同的動作，現在回想起來我十分慶幸我沒有怕麻煩而拍了那些照片，回看也全是美好的回憶。

下機後已經傍晚，我們到江南的酒店把行李放下便去找晚餐吃。「我要食傳統韓國菜同埋飲啤酒！」你走在江南的大街上，把手舉起來十分可愛。

「依度江南有錢人區，間間都好似幾好食咁，不如就依間啦！」說罷我拖著你去了一間看似十分地道的餐廳。那餐廳確實十分地道，老闆是不懂英語的，但他十分落力和友善地介紹我們哪些東西好吃，餐廳也是家庭管理的形式，而老闆介紹的食物的確一流。

飯後我們決定留在江南一帶閒逛，在途中看見了一間看似十分高級的理髮店。「喂喂阿月豬，不如一齊上去剪個髮囉！」你拖著我說。

「嘩，好似好高級咁喎，會唔會好貴㗎？同埋喺韓國剪髮個樣都唔會變全智賢喎！」我笑著說。

「你係咪想死！」你假裝憤怒地看著我，「第一，我靚過全智賢，第二我哋難得一齊去旅行，嚟啦……」你發動了「嗲」功，我又怎可能招架得住？

韓國的理髮店服務真是包羅萬有，首先會給我們選一杯高級的飲品，又會在等待的時候有專人為我們進行手部按摩，由於一切實在十分新奇，你在洗頭時還要求我為你拍個照，弄得旁邊的洗頭姐姐也笑了出來，埋單的時候我有點擔心，但居然是平均每位二百港元左右！

我心想「又按摩，又有嘢飲都係二百，做香港人真係慘過食屎」。我們下樓的時候你用恥笑的語氣說：「阿叔，剪咗個韓仔中間分界頭成個二十頭靚仔咁喎！」

我也不客氣地回應：「你個韓妹頭都好『襯』你喎，『成熟』咗唔少！」我們拍了一段又搞笑又溫馨互相取笑大家髮型的片段。

剪完頭髮後我們手拖手在江南大街上亂逛再做指定動作，在便利店買了一些在香港買不到的零食和雪糕便一起走回酒店。「嘩，咁多好似咁高級嘅夜總會嘅，有乜玩㗎？」回酒店途中，你天真無邪地問。

「擺明係高級叫雞夜總會啦，你睇啲客全部男人，而且韓國叫雞係合法嘅。」我說得好像很有經驗的。

「咁你會唔會去叫雞㗎？」你認真地問。

「老老實實，十個男人九個滾，每個男人都有依種邪惡嘅念頭，但基於我處女座嘅潔癖性格真係覺得污糟。」我誠實地回答。

我們住的酒店是那種藝術設計酒店，比一般酒店大也頗有時尚感。躺在酒店床上的你說：「我要食雪糕！」

我把雪糕拿出來然後狡猾地說：「食就食，但係有種特別嘅食法。」說罷我便把大家的衣服脫下，然後把雪糕塗在你身上。

「呀……好凍！」你仿佛知道我的動機，用食指把一點雪糕點走，然後挑逗的把有雪糕的食指放進口裏，那畫面太美令我忍耐不了，再一次進行了最美的靈魂交流。

臉紅紅的你害羞的躺在我的懷內。「哈哈，頭先你臨尾個下叫聲大到……我幾驚樓上樓下投訴！」我笑說。

那晚你告訴我你是第一次和男朋友出國，然後又哭著對我說了你一些不好的戀愛經驗，我聽著感覺有點酸，可是我把你抱得更緊，要發誓好好保護你一輩子。

----------------------------------------------------------------------
芷琪，你還記得你在梨花女子大學告訴我首爾好像一個文藝的少女嗎？其實我覺得首爾很像你，外表是可愛整潔的少女，往深入一點探索便會發現一點堅強和倔強，還有那不屈和對夢想的堅持，這些也是我最喜歡你的原因。

第十四章 夢中的碎花裙女孩

小時候到現在經常在發同一個夢，一個穿著碎花裙、扎著長髮的女孩在一條充滿歐陸風情的小街上騎著單車，單車上有長長的法國麵包，然後女孩把單車在我對面的長凳停下，坐在長凳上，抬著頭看著我笑。這個夢好夢幻，每次也看不清女孩的容貌，只是每次發這個夢都感到十分溫暖。

第二天，我們在弘大四處逛逛和購物，那裏是一個很有藝術文化氣息的地方，有各式街頭表演，塗鴉壁畫街，我最喜歡的偽文青咖啡室等等。我們在附近買了不少戰利品，然後走過一間首飾店時你被吸引住了。

「喂喂肥豬，我要入去依間。」你拉著我把我強行拖了進來，我就像和你結婚多年被強行拖進女人百貨公司的阿叔一樣，面如死灰。我發現大部分韓流的首飾也比較浮誇，走著走著在牆上看見一隻低調又閃閃發光的戒指，我便拍拍正在入迷看其他首飾的你說：「Bae，你睇下襯唔襯你？」

你呆了一呆，然後說：「係……係幾靚喎。」那時候我還未清楚為什麼你好像有點兒驚訝。

付款後我們在門外找了一個人比較少的位置，我把買了的戒指拿出來，你對我說：「阿月，從來無男人送過我戒指，你知唔知男人送戒指畀女人係乜嘢意思？」

我認真地說：「我知道，送得依隻戒指畀你，就係承諾一世愛你，雖然依隻係平嘢，但將來我一定會正正式式畀一隻有名分有愛又貴嘅好嘢。」說罷我便把戒指套到你的無名指上。

你兩眼通紅說：「我愛你，阿月。」然後把相機拿了出來，拍下了這最美的時刻。

這次美好的旅程中，我們創造了不少一生也不會忘記的快樂回憶。有我們一起在韓式汗蒸幕裏渡過的晚上，你沒戴胸圍只穿了T恤來了男女共用的一層，正在打機的韓國肥仔看了噴鼻血過多而死，也被我罵了要盡快回去穿上。

有我們在景福宮扮《大長今》裏的古代人，穿上韓式古代服裝的你很美，有一種古代傳統的美感，老實說我覺得你比大長今還美，相反我由於戴了眼鏡，和古代裝格格不入。

有我們坐南山纜車一起上南山塔掛情人鎖，你有點不滿意，因為知道我和前女友有在法國掛過，可是你卻是第一次，我告訴你新聞說巴黎藝術橋上的情人鎖大部分的已被清拆，並進行改建工程，所以我們的鎖是獨一無二了，你才放過小弟一命。我們在山頂上吹著柔和的風，看著黃昏的首爾，大口大口喝著啤酒，滿口啤酒泡的我們笑了，那一幕好美好美。

有我們在「Once in a Blue Moon」的爵士吧裏聽著十分有型的大叔樂隊的現場奏樂，喝著Cocktail的我們看著彼此說了一整晚，還有很多很多我們……

---------------------------------------------------------------------
芷琪，你還記得我給你戒指的一刻嗎？

「芷琪，雖然是Temporary，但你願唔願意將來嫁畀我？」

「阿月，You are so lazy，but yes，睇下我手指上嘅戒指，登登登登！」

「咁你食咗我蘿蔔就係我老婆！」

「蘿蔔呢？」

「依個仲唔係？」

「好啦，豬，過嚟！」然後我們在車水馬龍的大街上擁吻，成為了一體。

隔天早上，你穿著新買的碎花裙坐在酒店房間的沙發上，抬著頭看著剛醒來的我，原來我一直在等待的夢中女孩是你……

第十五章 喜歡花和畫畫的女孩

曾聽許多人說相愛的一對會慢慢變得像對方，我對這種說法有所保留。我覺得真正相愛的一對會慢慢為愛侶改變，可是不一定是變得一樣，而是一起的時候不經意地發現一些新嘗試和本來便喜歡可是一直沒有去踏出第一步的東西。唔……對，反正就是會為了彼此努力變好吧。

「我唔係特別鐘意花㗎，你唔洗成日送畀我。」拿著我送給你的花正一起回家的你說。

「但係朕乜款都有，現款就最多！總之就係想送畀你，靚女配靚花係好天公地道嘅事。」我逗趣的說，「而且邊有女仔唔鐘意收花㗎！」

「唔好嘥依啲錢啦，我知你錫我，但攞嚟食咗佢好過。」那時我們才剛一起數個月。

半年後，「阿月，我唔理呀！我今日唔開心，你快啲去街口間花店買花畀我！」你用雙手拉著我說。那時的你已十分喜歡花和植物，家裏擺滿大大小小的花和盆栽，我想是因為花是我送的所以你喜歡嗎？還是本來你就喜歡，只是沒有發現？

啊，對！還有油畫。「豬，我畫畫真係好渣，你唔好笑我啊。」你一邊在起草稿圖一邊說。「哈哈！我都好屎，唔緊要啦一齊玩下。」我說。那天是你第一次畫油畫，我們去了一間在銅鑼灣的樓上畫室，搞笑的是整個教室也差不多給一間公司訂了做團隊建設活動，只有我們倆小口靜靜地在一旁作畫。

你作畫專注的樣子很優雅，你穿著碎花裙圍著畫布，這刻的你比世上所有名畫作品更漂亮。使我驚訝的是你畫油畫的天分很高。明明就是第一次畫畫，但水準已經達到了業餘水平。所以上天是不公平的，你漂亮善解人意，讀書叻，連藝術天分也很高，我想我能贏你的只有運動和打機吧。

我們把作品帶回了家。我的是一幅普通合照畫，而你的作品是你靜靜地倚在我的肩膊上，在山上一起看這花花世界。從那天起你愛上了油畫，更在聖誕畫了許多漂亮的小油畫卡送給我和朋友慶祝，那些畫到現在仍然掛在我的辦公室，每當工作失意時也會看看，仿佛就能回到那些美好的日子了。

愛情給予了我們成長和改變的機會。在這段時間裏，你漸漸成長了。從喜歡穿短裙熱褲的小女孩，成為了一個優雅高貴、喜歡花和畫畫的女人；而我在這段關係裏最大的改變，除了愛上吃辣和懂得欣賞你的喜好外，最重要還是我可以再次打開心窗，再去相信愛情。

---------------------------------------------------------------------
芷琪，你還記得你的私人游泳教練嗎？「條腰直啲！」「隻腳唔係咁呀！」「呼吸要有節奏！」

你說我這個私人教練好兇啊，一點也不溫柔，可是我覺得我這個教練也是成功的，能在兩次便能教曉你蛙式，當然你的天分也很高。而且看見你成功時候的笑容，我覺得我是世界第一游泳教練啊！

其實有一個關於游泳的秘密我沒告訴你。我每次游泳時也會幻想自己是一條魚，覺得這樣會游得更順暢，有一種和水融為一體的感覺。如果下輩子我們能成為魚的話，我希望可以變成加州鱸魚，聽說牠們找到心儀的另一半後，便會不離不棄，一生一世。

好撚正

堅正

可唔可以happy end

第十六章 鎌倉的水平線

2019年秋

秋天的時候公司派了我去東京公幹，我們便藉著這次機會順便申請數天假期去東京旅行。

由於首幾天我要工作，所以你便會在我工作時間自己逛逛街購物。第二天，我在開會時忽然收到你的訊息，「豬，我去咗試下日式按摩！」你還補上了一張你只包著毛巾的相片，令我在開會間甜笑了起來（好彩沒有流鼻血），認真的日本同事全部也注視著我。

公司和酒店在六本木，所以我們每晚都會手拖手在附近走走和吃晚飯，秋天的六本木很美也很浪漫，樹上會掛著閃亮的燈飾，而且街上總能看見孤高閃耀的東京鐵塔。工作完結後我們便出發前往鎌倉。

從小的時候便喜歡看《男兒當入樽》，故事背景的神奈川縣正正就是鎌倉的所在地。手牽手的我們穿梭在日式的小街道上，看著那一望無際的藍天碧海，感覺我們像漫畫裏的小情侶一樣。

晚上的時候我們入住一間日式民宿，穿著浴袍的你像一個日本的美少婦，你在榻榻米上為我斟了綠茶，「先生，請飲茶。」你賢淑地說。「日本的男人是多麼幸福啊！」我心想，我便用假裝是日本大男人的聲線回應：「唔，多謝，做得好，妻子。」從我們房間的窗外可以看見一個精緻的日式庭園，我們就像在度假的日本夫妻一樣，在那裏渡過了兩個浪漫的晚上。

離開鎌倉前的一晚我們坐了江之電火車去了江之島，它是一個歷史悠久的信仰之島。我們由下午從商店街一直玩到黃昏，再上山參觀各種自然景色和廟宇，那些街燈和各種奇怪的神像令我想起了「鬼太郎」，我們在山上逗留到夜晚，找了一間看海的餐廳晚飯，一起看著那朦朧的水平線。

「阿月，我真係好愛你，但我好驚，好驚我哋將來條路會好難行，同你一齊嘅時間我真係好好好幸福，但因為你嘅情況，你一唔喺我身邊我就會好不安。」你帶點憂傷的看著我說。

「傻豬，每段感情都一定有佢嘅難處，我哋嘅問題可能比較複雜，但係只要我哋維持信心，一直堅持相愛，一定可以幸福走到最後。而且今日嘅困難，一定會成為我哋未來感情嘅基石。你諗下，咁嘅難關我哋都闖得過，仲有咩好怕！」我把手放在你手心上堅定的說。我們望著那漸漸昏暗的天和海，水平線慢慢地消失，海天融為一體，一片黑暗。我想最漆黑的時光要來了，可是黑暗後的一定是最美的黎明。

-------------------------------------------------------------------------
芷琪，還記得我們在東京的最後一天去了台場玩嗎？那是快樂完美的一天，我們玩夾公仔玩了很久很久，想把三妃子秋田犬帶回家，玩到連工作人員哥哥也看不過眼，把三妃子直接移動到出口洞旁，讓我們一夾即中。抱著三妃子的你笑得很幸福，那像天使也像小孩的笑容，至今仍然烙印在我心中。

我們坐在台場的海灘上一起看著東京的夜景，談論著擁有彼此的未來，我把你親吻了許多遍，因為我害怕你在黑暗的時候會悄悄離開。